<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jurnal Aris FM</title>
  <subtitle>Jurnal Aris FM &amp;ndash; Cerita dan Opini</subtitle>
  <id>http://jurnal.cekerholic.com/</id>
  <link href="http://jurnal.cekerholic.com/"/>
  <link href="http://jurnal.cekerholic.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-03-16T01:04:00+07:00</updated>
  <author>
    <name>Aris FM</name>
  </author>
  <entry>
    <title>7 Days of “Being”</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/7-days-of-being/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/7-days-of-being/</id>
    <published>2016-03-16T01:04:00+07:00</published>
    <updated>2016-03-16T01:16:57+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bacaan menarik tentang Being, sebuah aplikasi yang dibuat dengan memanfaatkan &lt;abbr title="Application Programming Interface"&gt;API&lt;/abbr&gt; dari Instagram. Being meraih kesuksesan dalam sekejap hanya untuk kemudian mati dengan cepat pula ketika Instagram memutus akses API mereka. Mirip seperti kasus Meerkat dengan Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span&gt;With Being, we had developed an app that unlocked the power of who you follow, not what you post, to reveal a whole new layer of curation and discovery. My team and I spent 5 months honing the product, until we were finally ready to launch it on Thursday, February 18, 2016. Little did we know, 7 days and 50,000 downloads later, we’d be banned by Instagram.
&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;
without notice or explanation, we discovered that our Instagram API access had been revoked, cutting off our access to all Instagram data.
&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;
There is always an inherent risk when a developer decides to create a product that is heavily-dependent on the API of a larger company, since that company can (and as history has shown, likely will) discontinue support for the API at some point.&lt;/span&gt;
&lt;br /&gt;&lt;cite&gt;&lt;strong&gt;Adam Mashaal&lt;/strong&gt;, Founder of Being&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Menurut saya tulisan ini menggambarkan bahwa membuat aplikasi yang bergantung pada aplikasi lain yang lebih besar (Instagram) menawarkan kesuksesan dan risiko yang sama besarnya.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>One-Click Extensions Manager: Ekstensi Terbaik di Google Chrome</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/one-click-extensions-manager-ekstensi-terbaik-di-google-chrome/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/one-click-extensions-manager-ekstensi-terbaik-di-google-chrome/</id>
    <published>2016-03-11T11:08:00+07:00</published>
    <updated>2016-03-11T11:17:54+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Salah satu masalah utama dengan &lt;em&gt;browser extensions&lt;/em&gt; adalah seringkali kita tidak membutuhkannya setiap saat. Di peramban Chrome saya saat tulisan ini dibuat terinstall lebih dari 20 ekstensi. Saya membutuhkan semua ekstensi itu, tetapi tidak pernah membutuhkannya di waktu yang bersamaan. Kadang suatu ekstensi hanya saya butuhkan saat sedang men-develop website, kadang ekstensi lain hanya dibutuhkan ketika sedang membaca artikel (pemblokir iklan, translator) dan lain sebagainya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/%E4%B8%80%E9%94%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%89%80%E6%9C%89%E6%89%A9%E5%B1%95/niemebbfnfbjfojajlmnbiikmcpjkkja"&gt;&lt;strong&gt;One-Click Extensions Manager&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (saya singkat OCEM) adalah jawaban untuk masalah di atas. OCEM berfungsi untuk mengaktifkan dan menonaktifkan ekstensi secara cepat. Klik tombol OCEM, klik salah satu ekstensi dan ekstensi itu akan nonaktif, begitu pula sebaliknya. Terdengar kontradiktif memang, mengatasi masalah ekstensi dengan ekstensi lainnya. Apalagi Chrome juga sudah punya fitur untuk menonaktifkan ekstensi (klik kanan ikon ekstensi -&amp;gt; kelola ekstensi -&amp;gt; klik checkbox nonaktifkan). Tetapi fitur bawaan Chrome tidaklah sepraktis dan intuitif dibandingkan OCEM.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/fP0O51uA5OrRnNK6isWQaITYmlbsnU-UYDnPhHwKfFq0ajtwHIZU8C6BAX1SCvfCqy6vhCriLQ=s640-h400-e365-rw" alt="Tampilan One-Click Extensions Manager" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;figcaption&gt;Tampilan One-Click Extensions Manager, diambil dari laman Chrome Web Store&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Itulah mengapa saya mengatakan ekstensi ini adalah yang terbaik di Google Chrome.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Responsive Images: Serve Images Based on Viewport Size</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/responsive-images-serve-images-based-on-viewport-size/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/responsive-images-serve-images-based-on-viewport-size/</id>
    <published>2015-06-22T01:01:00+07:00</published>
    <updated>2016-03-08T09:33:01+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Belakangan ini saya sedang belajar untuk optimisasi performa situs, terutama di &lt;em&gt;mobile&lt;/em&gt;. Hal ini didasari dari pengamatan pribadi saya, banyak sekali situs yang masih belum optimal di &lt;em&gt;mobile&lt;/em&gt;, terutama &lt;em&gt;loading speed&lt;/em&gt;-nya (baca: lemot). Apalagi ditambah dengan koneksi internet seluler di Indonesia yang masih &lt;em&gt;bosok&lt;/em&gt;, sinyal boleh H+ tapi speednya &lt;em&gt;Hajingan+&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kali ini saya akan sedikit berbagi tentang optimisasi &lt;em&gt;images&lt;/em&gt;. Kenapa &lt;em&gt;images&lt;/em&gt;? &lt;em&gt;images&lt;/em&gt; adalah salah satu elemen yang paling banyak memakan &lt;em&gt;bandwith&lt;/em&gt; karena ukuran berkasnya yang relatif besar. Seperti dijelaskan oleh Ilya Grigorik di &lt;a href="https://developers.google.com/web/fundamentals/?hl=en"&gt;Google Web Fundamentals&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span&gt;Images often account for most of the downloaded bytes on a web page and also often occupy a significant amount of visual space.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Jadi optimisasi &lt;em&gt;images&lt;/em&gt; itu wajib hukumnya untuk sebuah situs, apalagi jika situs itu memang menampilkan banyak &lt;em&gt;images&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="tentang-responsive-images"&gt;Tentang &lt;em&gt;Responsive Images&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Responsive Images&lt;/em&gt; adalah sebuah teknik untuk menampilkan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; sesuai ukuran &lt;em&gt;viewport&lt;/em&gt;. Jadi situs menyediakan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; dengan beberapa ukuran yang berbeda, lalu menampilkan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; yang sesuai dengan ukuran &lt;em&gt;viewport&lt;/em&gt; dari &lt;em&gt;device&lt;/em&gt; yang mengaksesnya. Tujuannya adalah agar &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; yang ditampilkan ke user lebih optimal, baik dari segi kualitas maupun ukuran file.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya akan memberikan sedikit contoh sederhana tentang cara kerja &lt;em&gt;responsive images&lt;/em&gt;. Misalnya 3 orang &lt;em&gt;user&lt;/em&gt; membuka sebuah situs dengan gadget yang berbeda-beda:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;User A mengakses situs dari iPhone&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;User B mengakses situs dari iPad&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;User C mengakses situs dari laptop&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Maka situs akan memuat &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; yang sesuai dengan gadget user:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Di gadget User A, dia akan mendapatkan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; yang sudah dioptimalkan untuk &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Di gadget User B, dia akan mendapatkan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; yang sudah dioptimalkan untuk tablet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Di gadget User C, dia akan mendapatkan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; yang sudah dioptimalkan untuk laptop&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Demikianlah cara kerja &lt;em&gt;responsive images&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="menampilkan-responsive-images"&gt;Menampilkan &lt;em&gt;responsive images&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Teknik ini sebenarnya sudah mulai diproposalkan untuk dijadikan HTML element, yaitu &lt;code&gt;&amp;lt;picture&amp;gt;&lt;/code&gt; element, tetapi statusnya sampai sekarang masih &lt;a href="http://www.w3.org/html/wg/drafts/html/master/semantics.html#the-picture-element"&gt;&lt;em&gt;draft&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; dan dukungan &lt;a href="http://caniuse.com/#feat=picture"&gt;&lt;em&gt;browser&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; pun masih sangat minim. Jadi untuk tulisan ini saya akan menggunakan Javascript untuk membuat &lt;em&gt;responsive images&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang perlu dilakukan adalah mendefinisikan &lt;em&gt;responsive breakpoints&lt;/em&gt; dan membuat standar penamaan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; untuk setiap &lt;em&gt;breakpoint&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Breakpoints&lt;/em&gt; yang saya pakai di tulisan ini adalah:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;320px (smartphone), nama &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;: &lt;code&gt;img.jpg&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;768px (tablet), nama &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;: &lt;code&gt;img-medium.jpg&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1024px (laptop &amp;amp; PC), nama &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;: &lt;code&gt;img-large.jpg&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Setelah itu cara pemanggilan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; di HTML juga diubah seperti ini:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight html"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;img&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;alt=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;"Some alt text"&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;"img.jpg"&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;       &lt;span class="c"&gt;&amp;lt;!-- Cara standar --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;img&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;alt=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;"Some alt text"&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;data-src=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;"img.jpg"&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;  &lt;span class="c"&gt;&amp;lt;!-- Responsive images --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Atribut HTML &lt;code&gt;src&lt;/code&gt; diganti dengan atribut HTML5 &lt;code&gt;data-src&lt;/code&gt;. Hal ini diperlukan untuk mencegah &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; mengunduh &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; saat memuat situs. Atribut &lt;code&gt;data-src&lt;/code&gt; ini dipakai untuk diakses oleh Javascript (JS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah sekarang kita membuat &lt;em&gt;script&lt;/em&gt; JS berdasarkan definisi &lt;em&gt;breakpoints&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;markup&lt;/em&gt; di atas. Cara kerja &lt;em&gt;script&lt;/em&gt; ini adalah sebagai berikut:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Mendeteksi lebar &lt;em&gt;viewport&lt;/em&gt; gadget&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Menentukan &lt;em&gt;breakpoint&lt;/em&gt; gadget (mobile, tablet atau desktop)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mengambil &lt;em&gt;image path&lt;/em&gt; dari &lt;em&gt;value&lt;/em&gt; &lt;code&gt;data-src&lt;/code&gt; dari &lt;code&gt;img&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Renaming image path&lt;/em&gt; sesuai dengan &lt;em&gt;breakpoint&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mengeset &lt;em&gt;image path&lt;/em&gt; yang telah di-&lt;em&gt;rename&lt;/em&gt; ke dalam atribut &lt;code&gt;src&lt;/code&gt; di tag &lt;code&gt;img&lt;/code&gt; agar &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; dapat menampilkan &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Berikut &lt;em&gt;script&lt;/em&gt; JS beserta penjelasannya dalam bentuk &lt;em&gt;comments&lt;/em&gt; (bonus: &lt;em&gt;responsive background images&lt;/em&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;script src="https://gist.github.com/cekerholic/f41546e7f9ef9de907f5.js"&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan cara untuk menampilkannya adalah seperti ini:&lt;/p&gt;

&lt;pre class="highlight javascript"&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="c1"&gt;// Untuk responsive image&lt;/span&gt;
&lt;span class="nx"&gt;responsiveImg&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;'nama selektor (class/tag html)'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;// Untuk responsive background&lt;/span&gt;
&lt;span class="nx"&gt;responsiveBg&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;'nama selektor (class/tag html)'&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id="kesimpulan"&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Teknik ini menurut saya cukup sederhana dan sangat bermanfaat untuk meningkatkan kecepatan sebuah situs, apalagi jika situs tersebut memuat banyak &lt;em&gt;images&lt;/em&gt; seperti misalnya blog foto atau toko online. Apalagi jika dikombinasikan dengan teknik optimasi lainnya seperti minifikasi kode dan &lt;em&gt;code concatenation&lt;/em&gt;. Dengan catatan anda harus mau direpotkan untuk menggandakan setiap &lt;em&gt;image&lt;/em&gt; menjadi beberapa buah sesuai &lt;em&gt;viewport points&lt;/em&gt; yang telah didefinisikan (setahu saya biasanya CMS seperti Wordpress sudah otomatis menggandakan dan me-&lt;em&gt;resize&lt;/em&gt; ke beberapa ukuran setiap kali &lt;em&gt;user&lt;/em&gt; mengunggah &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demikianlah tulisan (tidak terlalu) singkat kali ini. Semoga bermanfaat :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;Catatan kaki: Diedit pada tanggal 18 Desember 2015&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Carpe Diem: Warisan Robin Williams bernama Dead Poets Society</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/carpe-diem/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/carpe-diem/</id>
    <published>2015-01-31T15:40:00+07:00</published>
    <updated>2016-03-08T09:33:37+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Jika mendengar nama Robin Williams biasanya pikiran saya langsung tertuju ke Dead Poets Society, salah satu film terbaiknya. Bukan berarti film-filmnya yang lain jelek &lt;em&gt;sih&lt;/em&gt;. Jumanji, Night at the Museums dan terakhir The Angriest Man in Brooklyn adalah beberapa film Williams lainnya yang menurut saya juga sangat bagus. Yang lain saya belum nonton &lt;em&gt;sih&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia berperan sebagai guru Bahasa Inggris bernama John Keating di sebuah sekolah bernama Weldon Academy dengan setting tahun 1959. Robin Williams mampu menghidupkan karakter Keating dengan sempurna. Guru yang penuh kehangatan, mempunyai rasa humor tinggi dan mampu membangkitkan moral dan semangat murid-muridnya. Selain itu cara mengajarnya pun tidak konvensional, apalagi di masa itu metode pembelajarannya masih tradisional dengan kurikulum yang sangat kaku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span&gt;Carpe diem, seize the day, make your lives extraordinary.&lt;/span&gt;
&lt;br /&gt;&lt;cite&gt;Robin Williams sebagai John Keating di &lt;abbr title="Dead Poets Society"&gt;DPS&lt;/abbr&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Kata-kata yang dibisikkan Keating kepada murid-muridnya (dan juga penonton) ini begitu menggugah semangat. Rebutlah harimu, Ubah &lt;s&gt;status jomblomu&lt;/s&gt; hidupmu menjadi apapun yang kamu mau, jadikan hidupmu luar biasa. Kata-kata ini menjadi salah kutipan film favorit saya.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img alt="Standing up for something you believe" data-src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/2-1-15/1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;noscript&gt;&lt;img alt="Standing up for something you believe" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/2-1-15/1.jpg" /&gt;&lt;/noscript&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Pada akhirnya film ini berakhir cukup tragis, salah satu muridnya bunuh diri dan Keating kehilangan pekerjaannya. Tetapi disitu juga terlihat bahwa apa yang dia ajarkan kepada murid-muridnya ternyata tidaklah sia-sia. Mereka berani berdiri membela apa yang dianggapnya benar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah sudah berapa kali saya menonton film ini, dan saya tidak pernah bosan menontonnya. Saya rasa setiap orang harus menonton film ini paling tidak sekali dalam hidupnya.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Menjelajah Hutan di Taman Nasional Gunung Merbabu</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/menjelajah-hutan-di-taman-nasional-gunung-merbabu/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/menjelajah-hutan-di-taman-nasional-gunung-merbabu/</id>
    <published>2015-01-28T20:23:00+07:00</published>
    <updated>2016-03-16T12:16:26+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tahun baru 2015 kemarin kebetulan saya lagi flu berat sehingga tidak bisa kemana-kemana. Bahkan pas malam tahun baru saya sudah tidur sejak jam 8 sore. Gak cuma saya sih, teman-teman kantor dan kampung juga banyak yang bernasib  serupa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untungnya beberapa hari kemudian kondisi badan mulai fit, jadi udah bisa main-main lagi. Daripada cuma bengong di rumah karena masih libur kerja, akhirnya saya mengajak teman untuk jalan-jalan. Pengen &lt;em&gt;refreshing&lt;/em&gt; sekaligus menelusuri pelosok Magelang, siapa tahu bisa menemukan tempat bagus yang belum banyak diketahui orang. Siapa tahu juga bisa menemukan &lt;em&gt;jodho&lt;/em&gt; *ngarep*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami memutuskan untuk menuju daerah utara Kabupaten Magelang, menelusuri kaki Gunung Merbabu. Gunung Merbabu memang sangat populer di kalangan pendaki gunung, terutama di Jawa Tengah, karena jalur pendakiannya yang relatif mudah. Tapi kali ini kami kesana bukan untuk mendaki gunung, tetapi menelusuri hutan pinus di Kawasan Konservasi Taman Nasional Gunung Merbabu.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img data-src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/1.jpg" alt="Taman Nasional Gunung Merbabu" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;noscript&gt;&lt;img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/1.jpg" alt="Taman Nasional Gunung Merbabu" /&gt;&lt;/noscript&gt;
  &lt;figcaption&gt;Papan Nama Hutan Lindung&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Perjalanan ke tempat ini cukup mudah. Dari Muntilan kami melewati jalur Magelang – Boyolali, kemudian sampai di obyek wisata Gardu Pandang Ketep Pass lurus terus sampai menemukan Desa Banyuroto. Desa ini sangat mudah ditemukan karena di pinggir jalan ada gapura besar bertuliskan namanya. Dari situ kami tinggal menelusuri jalan sampai ke ujung desa yang berbatasan langsung dengan hutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menitipkan motor di rumah penduduk setempat, perjalanan dilanjutkan dengan berjalan kaki menelusuri lahan sayur mayur dan kemudian sampailah kami ke hutan pinus. Rupanya disana ada bumi perkemahannya, banyak bekas api unggun dan juga area yang cukup luas untuk mendirikan beberapa puluh tenda. Sayang sekali kami nggak membawa persiapan untuk &lt;em&gt;camping&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img data-src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/2.jpg" alt="Menyusuri Sungai" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;noscript&gt;&lt;img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/2.jpg" alt="Menyusuri Sungai" /&gt;&lt;/noscript&gt;
  &lt;figcaption&gt;Menyusuri Sungai&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dari bumi perkemahan terlihat di kejauhan ada air terjun yang membelah lereng Merbabu. Didorong rasa penasaran, kami berdua lalu memutuskan untuk menuju ke air terjun. Setelah berjalan sebentar, kami menemukan sungai kecil yang sepertinya merupakan aliran dari air terjun itu. kami pun kemudian berjalan menelusuri sungai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medannya lumayan sulit karena sepertinya tempat ini masih jarang dilewati orang. Beberapa kali kami menemukan jalan setapak di samping sungai, tetapi setelah ditelusuri jalur itu menghilang tertutup semak belukar. Setelah kira-kira mencapai setengah perjalanan, kami berdua menyerah. Selain medan yang semakin susah, hari juga sudah hampir berganti malam. Akhirnya kami pun balik arah dan memutuskan untuk menelusuri hutan saja.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img alt="Aliran Air" data-src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;noscript&gt;&lt;img alt="Aliran Air" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/3.jpg" /&gt;&lt;/noscript&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Menjelang maghrib kami memutuskan untuk pulang. Dalam perjalanan pulang, kami menyempatkan mampir dulu ke warung mie ayam untuk mengisi perut. Sayangnya yang jualan bapak-bapak, padahal kalau yang jualan cewek (apalagi cakep) kan bisa jadi obat capek. Tapi mie ayamnya enak sih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan petualangan singkat kami di awal tahun 2015 pun berakhir.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Halo Semuanya</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/halo-semuanya/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/halo-semuanya/</id>
    <published>2015-01-27T21:18:00+07:00</published>
    <updated>2016-03-08T09:34:50+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sugeng rawuh&lt;/em&gt;, selamat datang di blog baru saya. Setelah berhenti ngeblog setahun lebih, akhirnya saya bisa mulai ngeblog lagi. Mudah-mudahan kali ini bisa lebih aktif ngeblognya, nggak labil lagi kayak dulu. Saya memilih untuk memulai dari awal lagi alih-alih meneruskan blog yang lama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blog ini tetap saya &lt;em&gt;host&lt;/em&gt; di Github dan dibuat dengan Middleman, sama seperti yang lama. Sumber kode blog bisa dilihat di &lt;a href="https://github.com/cekerholic/jurnal"&gt;repo github&lt;/a&gt; saya. Harap maklum, blogger fakir, nyewa server aja nggak kuat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lalu bagaimana dengan blog lama saya?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blog yang lama masih bisa diakses kok, alamatnya sekarang ada di &lt;a href="http://cekerholic.com/old"&gt;cekerholic.com/old&lt;/a&gt;. Sudah tidak diperbaharui lagi sih, hanya untuk arsip saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekali lagi saya ucapkan selamat datang :).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
