<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jurnal Aris FM</title>
  <subtitle>Jurnal Aris FM &amp;ndash; Mengabadikan Cerita</subtitle>
  <id>http://jurnal.cekerholic.com/</id>
  <link href="http://jurnal.cekerholic.com/"/>
  <link href="http://jurnal.cekerholic.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-01-28T20:23:00+07:00</updated>
  <author>
    <name>Aris FM</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Menjelajah Hutan di Taman Nasional Gunung Merbabu</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/menjelajah-hutan-di-taman-nasional-gunung-merbabu/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/menjelajah-hutan-di-taman-nasional-gunung-merbabu/</id>
    <published>2015-01-28T20:23:00+07:00</published>
    <updated>2015-01-29T00:50:10+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tahun baru 2015 kemarin kebetulan saya lagi flu berat sehingga tidak bisa kemana-kemana. Bahkan pas malam tahun baru saya sudah tidur sejak jam 8 sore. Gak cuma saya sih, teman-teman kantor dan kampung juga banyak yang bernasib  serupa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untungnya beberapa hari kemudian kondisi badan mulai fit, jadi udah bisa main-main lagi. Daripada cuma bengong di rumah karena masih libur kerja, akhirnya saya mengajak teman untuk jalan-jalan. Pengen &lt;em&gt;refreshing&lt;/em&gt; sekaligus menelusuri pelosok Magelang, siapa tahu bisa menemukan tempat bagus yang belum banyak diketahui orang. Siapa tahu juga bisa menemukan &lt;em&gt;jodho&lt;/em&gt; *ngarep*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kami memutuskan untuk menuju daerah utara Kabupaten Magelang, menelusuri kaki Gunung Merbabu. Gunung Merbabu memang sangat populer di kalangan pendaki gunung, terutama di Jawa Tengah, karena jalur pendakiannya yang relatif mudah. Tapi kali ini kami kesana bukan untuk mendaki gunung, tetapi menelusuri hutan pinus di Kawasan Konservasi Taman Nasional Gunung Merbabu.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img alt="Taman Nasional Gunung Merbabu" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;figcaption&gt;Papan Nama Hutan Lindung&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Perjalanan ke tempat ini cukup mudah. Dari Muntilan kami melewati jalur Magelang – Boyolali, kemudian sampai di obyek wisata Gardu Pandang Ketep Pass lurus terus sampai menemukan Desa Banyuroto. Desa ini sangat mudah ditemukan karena di pinggir jalan ada gapura besar bertuliskan namanya. Dari situ kami tinggal menelusuri jalan sampai ke ujung desa yang berbatasan langsung dengan hutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menitipkan motor di rumah penduduk setempat, perjalanan dilanjutkan dengan berjalan kaki menelusuri lahan sayur mayur dan kemudian sampailah kami ke hutan pinus. Rupanya disana ada bumi perkemahannya, banyak bekas api unggun dan juga area yang cukup luas untuk mendirikan beberapa puluh tenda. Sayang sekali kami nggak membawa persiapan untuk &lt;em&gt;camping&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img alt="Menyusuri Sungai" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;figcaption&gt;Menyusuri Sungai&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dari bumi perkemahan terlihat di kejauhan ada air terjun yang membelah lereng Merbabu. Didorong rasa penasaran, kami berdua lalu memutuskan untuk menuju ke air terjun. Setelah berjalan sebentar, kami menemukan sungai kecil yang sepertinya merupakan aliran dari air terjun itu. kami pun kemudian berjalan menelusuri sungai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medannya lumayan sulit karena sepertinya tempat ini masih jarang dilewati orang. Beberapa kali kami menemukan jalan setapak di samping sungai, tetapi setelah ditelusuri jalur itu menghilang tertutup semak belukar. Setelah kira-kira mencapai setengah perjalanan, kami berdua menyerah. Selain medan yang semakin susah, hari juga sudah hampir berganti malam. Akhirnya kami pun balik arah dan memutuskan untuk menelusuri hutan saja.&lt;/p&gt;

&lt;figure class="post__img"&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img alt="Aliran Air" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/jurnal/1-28-15/3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Menjelang maghrib kami memutuskan untuk pulang. Dalam perjalanan pulang, kami menyempatkan mampir dulu ke warung mie ayam untuk mengisi perut. Sayangnya yang jualan bapak-bapak, padahal kalau yang jualan cewek (apalagi cakep) kan bisa jadi obat capek. Tapi mie ayamnya enak sih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan petualangan singkat kami di awal tahun 2015 pun berakhir.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Halo Semuanya</title>
    <link rel="alternate" href="http://jurnal.cekerholic.com/halo-semuanya/"/>
    <id>http://jurnal.cekerholic.com/halo-semuanya/</id>
    <published>2015-01-27T21:18:00+07:00</published>
    <updated>2015-01-27T23:18:59+07:00</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sugeng rawuh&lt;/em&gt;, selamat datang di blog baru saya. Setelah berhenti ngeblog setahun lebih, akhirnya saya bisa mulai ngeblog lagi. Mudah-mudahan kali ini bisa lebih aktif ngeblognya, nggak labil lagi kayak dulu. Saya memilih untuk memulai dari awal lagi alih-alih meneruskan blog yang lama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blog ini tetap saya &lt;em&gt;host&lt;/em&gt; di Github dan dibuat dengan Middleman, sama seperti yang lama. Sumber kode blog bisa dilihat di &lt;a href="https://github.com/cekerholic/jurnal"&gt;repo github&lt;/a&gt; saya. Harap maklum, blogger fakir, nyewa server aja nggak kuat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lalu bagaimana dengan blog lama saya?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blog yang lama masih bisa diakses kok, alamatnya sekarang ada di &lt;a href="http://cekerholic.com/old"&gt;cekerholic.com/old&lt;/a&gt;. Sudah tidak diperbaharui lagi sih, hanya untuk arsip saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekali lagi saya ucapkan selamat datang :).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
